<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on RGate Project</title>
    <link>https://rgateproject.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on RGate Project</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 18:14:11 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://rgateproject.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>C:\SYSTEM\POST\ЧТО ТАКОЕ АССЕМБЛЕР</title>
      <link>https://rgateproject.github.io/post/assembler/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:14:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rgateproject.github.io/post/assembler/</guid>
      <description>Что такое ассемблер? Язык ассемблера (от англ. assembly language) — это императивный язык низкого уровня, который используется для представления команд CPU. При этом команды процессора остаются читабельными для программиста. Под термином &amp;ldquo;ассемблер&amp;rdquo; также может подразумеваться ПО, которое преобразует соответствующий исходный код в машинный код. Обратный процесс (конвертация машинного кода в ассемблер-код) выполняет дизассемблер.
Простыми словами, язык ассемблера — это низкоуровневый язык, позволяющий программисту обращаться непосредственно к процессору машины.
Как работает язык ассемблера Это самый низкоуровневый человекочитаемый язык программирования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C:\SYSTEM\POST\ЧТО ТАКОЕ MSDOS</title>
      <link>https://rgateproject.github.io/post/whats_msdos/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 21:26:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rgateproject.github.io/post/whats_msdos/</guid>
      <description>Что такое MS-DOS? MS-DOS расшифровывается как дисковая операционная система. Операционная система - это программа, координирующая действия вычислительной машины; под ее управлением осуществляется выполнение программ. MS-DOS - операционная система, расположенная на дисках. Разработчиком MS-DOS является Корпорация Microsoft.
Три основные функции операционной системы:
Обмен данными между компьютером и различными периферийными устройствами (терминалами, принтерами, гибкими дисками, жесткими дисками и т.д.). Такой обмен данными называется &amp;ldquo;ввод/вывод данных&amp;rdquo;. Обеспечение системы организации и хранения файлов. Загрузка программ в память и обеспечение их выполнения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C:\SYSTEM\POST\ЧТО ТАКОЕ RGATE PROJECT</title>
      <link>https://rgateproject.github.io/post/whats_rgate/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 21:26:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://rgateproject.github.io/post/whats_rgate/</guid>
      <description>Что такое RGate Project? RGate Project (Retro Gate) - это проект, посвященный ретро технологиям, системному программированию, истории программирования и информатики.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
